## Теоретичні питання

1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX (Asynchronous JavaScript and XML) – технологія, що дозволяє здійснювати асинхронний обмін даними між клієнтом та сервером без потреби перезавантажувати сторінку. Завдяки AJAX можна оновлювати окремі частини сторінки безпосередньо на клієнті.

При використанні AJAX, клієнтська сторона (браузер) взаємодіє з сервером асинхронно, відправляючи запити та отримуючи відповіді без перезавантаження сторінки.